# Выставка, посвящённая Леонардо Да Винчи

Великолепный ресторан «Пятое подземелье» целиком и полностью закрыл наши потребности в еде на ближайший час-полтора; но остались потребности в культуре. Мы вышли из ресторана и оглянулись в поисках музеев. Ближайшей оказалась вот такая афиша:

> Виставка "Геній Леонардо Да Вінчі"

Вот на неё мы и пошли. Прежде чем перейти к самой выставке, скажу, что она проходила в ... читальном зале библиотеки! Получается, что делать выставки можно даже там, где нету выставочных залов! Для меня это было новостью.

---

Открывалась выставка круглым деревянным футляром с прорезью. Внутри футляра был рулон бумаги с мудрыми цитатами. Крутя ручку, можно было смотреть через прорезь на эти самые цитаты. Особо понравившиеся я выписал:

> Великі генії інколи досягають більшого, коли працюють менше
> 
> Хто хоче розбагатіти протягом дня, той буде повішений протягом року

---

Следующий экспонат - это автоматизированный военный барабан. Механизм отбивал ритм в такт движению колеса. Можно было запрограммировать мелодию, вставляя колышки в дырки на специальной оси.

![war-drum.jpg](war-drum.jpg)

---

![anemometer-and-gigrometer.jpg](anemometer-and-gigrometer.jpg)

---

Устройство для измерения пройденного пути: "Сколько вёрст прошла телега?"

![odometer.jpg](odometer.jpg)

---

Огненные часы. Могут работать будильником (если положить что-нибудь звонкое на место падения гвоздя).

![fire-clock.jpg](fire-clock.jpg)

---

Механизм автоматического освобождения груза: пока верёвка натянута, крюк держит груз.

![releaser.jpg](releaser.jpg)

---

Ну и наконец — знаменитый «Мост да Винчи», который собирается дендрофекальным способом и может быть легко разрушен после использования:

![bridge.jpg](bridge.jpg)

На фотографии только фрагмент моста; можно сложить вместе много подобных фрагментов (гуглите "мост Да Винчи").

---

В общем, классная выставка. Нам понравилось!